# otus-repo

## Описание

Данный скрипт предназначен для создания репозитория RPM-пакетов на ОС Debian 11 Bullseye с помощью сервера Nginx и утилиты createrepo_c. Кроме того, скрипт настраивает SSL-сертификат для репозитория с использованием Certbot и автоматическое обновление этого сертификата.
Использование

1. Установите ОС Debian 11 Bullseye на сервер, на который вы хотите развернуть репозиторий.

2. Склонируйте репозиторий

3. Запустите скрипт от пользователя с правами суперпользователя:

```bash
./repo.sh
```
После запуска скрипта произойдет установка Nginx, createrepo_c, Certbot и необходимых зависимостей.

Скрипт создаст конфигурационный файл для Nginx, который будет доступен по адресу `/etc/nginx/sites-available/repo`.

После создания конфигурационного файла скрипт настроит Nginx на использование этого файла и перезапустит сервер.

Для настройки SSL-сертификата скрипт использует Certbot, который запустит процесс настройки сертификата и добавит его к конфигурации Nginx.

В конце скрипт создаст пустую директорию `/var/www/html/repo`, в которую вы можете скопировать свои RPM-пакеты. Кроме того, скрипт создаст репозиторий при помощи команды sudo createrepo_c . в директории `/var/www/html/repo`.

После окончания работы скрипта вы можете перейти на страницу https://repo.example.com, где `repo.example.com` - доменное имя вашего сервера (в моем случае `repo.neuronmaster.xyz`), чтобы убедиться, что ваш репозиторий работает и доступен по протоколу HTTPS.

## Важно

Данный скрипт не содержит логики для автоматической загрузки RPM-пакетов в репозиторий. Для этого вам необходимо скопировать свои пакеты в директорию /var/www/html/repo/.

Кроме того, данный скрипт был протестирован только на ОС Debian 11 Bullseye и может не работать на других версиях Debian или на других дистрибутивах Linux. Перед использованием убедитесь, что вы используете подходящую версию ОС и все зависимости установлены корректно.